講下你每月有咩必要開支

我先
繳費(水電煤不等，我share屋企一半) :3100
電話費:414
返工食早餐: 100 (好多時唔食，買支水飲)
返工食lunch: 300
家庭雜費(買下洗頭水之類):500
坐車:300
入油:1000
供股:8000
儲蓄:2000
家用:5500
放假食lunch+平時夜晚食飯:大約4000-5000

計計下就黎連去次旅行都無錢

有比家用點解晚飯都使咁多？

供股係咪供3同823

屋企唔煮 出街食

美容
電話費
助養兒童
間中出去食飯

都有

300蚊午餐可以食乜?

供樓
家用
水電煤
差餉
電話
供股
儲蓄
食飯 交通

樓主快d 介紹 300/22 蚊既lunch 比我

好撚難食 係公司買 貪佢方便

LM

供股同儲蓄計落開支想點

2500 午餐
150 早餐
200 車費

剩低既儲同投資

家用 4000
全家人手機月費、家居上網、收費電視台、水電煤 1300
交通費 少過400（因為試過去拎津貼唔夠數）
食飯 大部分交飯 1000-1500到
計埋哂7000-8000到

娛樂方面 有收費電視
同埋我多數約朋友上屋企打牌 玩board game
PS4 Switch
D game可以賣返出去 真係使都係幾十蚊

衣著方面 通常係轉季先買
無點樣特別留錢去買 見到又平又靚就買

講少左有參加Gym 無特別約人的日子都會去做運動
一個月都係400-500

供樓 13000
養車 10000
家用10000
食飯8000
水電1000
電話雜費 1000
交通雜費 1000

最少50000 先頂到

家用：4000
飲食：4000
搭車： 1000
水電煤：1000
還學生loan: 2000
保險：3000 (ILAS ) , 3000 (老母危疾住院）,1000（自己危疾住院）
供股：6000
雜費/卡數：3000

你d保險都幾多

你要比曬全家 手機月費?

vwell7m

叫雞 5000
賭波 4000
炒股 10000

kn

係呀 都唔貴 加埋都係幾百姐

電話費238x2
拍拖約1500-2000一個月
晚餐多數返屋企痴老母食有時自己攪掂約500
醫保+危疾一個月1700

家用3500，漏左

想縮減d開支 但發覺真係無得縮

諗開源

平均計 每月都有少許額外收入 賣下野 千零蚊咁

月供緊股票幫自己存被動收入
不過求穩 公用股為主 息唔高 一年幾千蚊

都會票 一個月用成張半 435x3/2=650每月平均
lunch有時出去食 500
電話平plan 130
冇咩娛樂開支

無其他錢要洗 ?

賭波: all

好心比左家用 有得簡就番屋企食啦
另外比左家用 仲要幫手比埋水電煤 傻嫁咩

坐車300咁少

車位係咪未計

早餐 100
午餐 300
- 完 -

家用：4500
月費(電話+家居寬頻+還學資處+助養)：1000
飲食：3500
交通：約500 (翻工踩單車，但同條女出街夜左就的士)
做尖：180
拍拖：約1000

每月固定開支：10680
份糧扣埋老強金本應岩岩好儲到1萬左右

但成日不知不覺唔知洗多左去邊 明明已經好少shopping

電話50
上網210

諗到再講

I mean 樓主

屋企好少煮飯
有煮先有得返去食

車位租金 計左入雜費 公司提供free車位

揸車
個300 係間中因工作需要唔揸 同坐車去食飯

真實數字 早餐=一支水 好間中先會買野食
午餐係公司買 又平又難食

還學費：1100
牙醫：1000
交通：500
助養兒童：270
有線：168
NETFLIX：78
漫畫 幾舊水

唔洗比家用 飯錢都係屋企出 餘下既拎去儲

講漏左
我每月都有200蚊助養兒童

水電煤 800~1000
電話費 300
早餐 800
lunch 1500
晚餐(有時食貴嘢) 2000左右
娛樂 每個月固定拎500去打籃球機 另外唔固定嘅就2000~3000左右

講漏咗搭車 600左右

上網費 99
電話費 98
車錢 462 (=11x2x21)
Lunch:1,860 (=60x31)
social 600

Total $3,300

家用 4000
交通1500
電話費 366
早+午+晚 3000-3500
Shopping 1000-1500
同FD出街食飯 1000

出嚟做野無耐嘅我
真係唔夠洗

家用 30,000
入油： 0 claim 公司
食飯： 1000幾百，大部份claim 公司
屋企雜費連管理費等： 8000-12000 不等
電話費： 0 claim 公司

10000 家用
5000 租 (同老婆一人一半)
430 now tv 月費
2000 電器分期
6200 保險 (儲蓄， 危疾， 住院）
日常洗費 7000
儲60000

揾咁多都咁節儉
難得

棄車囉， 養車係負債黎

食飯（全日）+交通：$500x30 （就算自己煮 買d好少少嘅外國食材 唔買支那野 加煮埋湯 都要成$150-200一餐）
衣著加埋個人護理野：$4000
保險：$3000
供樓：$8000
————————————————
最少$30000
未計間唔時買下野/去旅行

已經盡量唔駛錢

漏左 雖然唔駛俾家用 但都會留起$4000 當幫阿媽儲起 老左用

有諗過 依家養車開支唔算貴
唔計車價牌費保險依d已經比左既支出

我一個月都係用2000左右係車到
油錢加一半車位租金

每個月一出糧就all in熊
然後打靶
最後飲食就痴屋企

屌 你有free車位 差好遠啦

公司個邊free姐
屋企樓下咪又係要比

如果公司無比車位我 我坐的士可能仲平 一定唔會揸

水電煤每個月3k
巴打係咪比屋企人呃咗

水電煤差嚮管理費寬頻上網再加樓下爛地場車位租金

加埋6千幾一個月 全部我交(我負責一半=3千1)

家用10000
屋租10000
水電上網電話1000
車費1500
食飯3000
雜費1000
買野玩洗費唔識計

唔使交税

要 計漏左 不過好細數姐

永遠開支 post
全部人都唔會病
冇一條數係睇醫生

叫雞$5000

公司都有買醫療plan 睇醫生原來要比錢

電話費:500
返工食早餐: 2000
返工食lunch: 3000
家庭雜費:30000
入油:1000
供股:100000
儲蓄:30000
家用:50000
放假出去玩：12000-30000

見你地計得咁happy我自己又計下，發現每個月有6K洗左唔知去邊

lunch食得3000咁少，最少都30000 la

食係1day咁計

300早餐
500油費
200隧道
1500中午
8000供股
2000拍拖
96 電話
100～500 自己買下野

唔怪多香港咁多月光族

唔係唔會病 係唔敢病

香港人收入中位數得15000到
點唔月光

係鬼 你睇樓上班人，下下都3,4 萬洗費，點跟

點解我唔係連登fg

上得連登，個個唔係manager就係director 揾親都4,5 皮

電話咩plan咁貴?

連登搵錢點解咁多

租
上網
食飯
坐車
買野

唔g 我就揾得萬令蚊
2k家用
lunch 40蚊餐，一個月1k放假屋企人請
還學債1.5k
交通兩舊，上網電話費加埋3舊
仲有2,3k buffer位，同fd食飯睇戲，不過毒撚多數都係額外洗幾舊

Agger 同你差唔多
每月最少$15000-20000落食嘢 交通 買嘢
重有交租 咁又幾皮

csl 家庭plan 但得我自己一個用
遲d 條女完約轉過黎share平返一半

其實喺中環番工 唔做毒L 同同事出去食餐飯都$150+
好彩叫買左樓 唔駛俾租 唔係真係洗哂去

發覺自己食飯愈食愈貴

平時食夜晚一般都百幾一個人
我差唔多晚晚出去食

重要唔多好食。。幾廿蚊餐嘅俾垃圾野你食。。（好似得幾片火腿嘅通粉+個味精湯底 炒隻蛋或者係冰鮮支那豬扒焗飯）

自己煮 唔用支那野 其實一d都唔平 重要如果屋企人太少 好貴好浪費

煮飯嗰度真係 淨係買herbs買seasoning都唔少錢 煮得平嗰啲係咪餐餐煮個麵炒個蛋就滿足

出街食又係 而家閒閒地埋單都500-1000個人特別係西餐

realistic d 好冇呀

家用：5000
學債：1000
交通：1000
食飯：1500
拍拖：1500
還債：6000（仲有4年）
保險：2000
覆診：500

食野 交通 買野一個月15-20k 但500-1000一個人一餐
少d鳩up啦

樓主應該唔係出開中環銅鑼灣尖嘴？
間唔時假日出去食餐晚飯 例如高級少少嘅打邊爐 日本燒肉 同西餐 兩個人埋單真係$1000+ 如果係中環 重不得了。。
上面巴打係講緊間唔時 同我情況一樣 緊係唔係講緊餐餐係咁

我都好想慳多d錢 真係除非做自閉毒L 唔係同同事朋友 出親街食野 都洗錢洗得好快
依家已經少左好多飲野 如果重要請埋靚女飲 真係出一次都冇左成千

食個sushi lunch都600一個人
而家啲restaurant group eg black sheep啲餐廳是但一間都500-1000一個人甚至唔止
同同事happy hour又輪流每人買一round

btw我都算少買嘢 多數洗晒落食

同你情況好似
想慳都好難 除非唔同同事朋友玩

家用 4000
飲食 2000
還loan 800
交通 500
電話 140

萬4供樓
雜項一萬
儲3萬

喔 sorry
我既出街食係餐餐
唔小心假設左人地都係

因為呢啲係計必要開支

非必要開支係儲蓄果度計

阿仙奴-10000
澳假 +5000

唔信咪算 呃你我有咩著數

咁你搵幾萬一個月先頂到

叫雞10000
賭波 5000~200000
賭馬 3000~200000
早餐+午餐+晚餐 500

家用 3000-4000
保險 1000
租金 12000
水電 冬天300/夏天1000
食飯 150x30 = 4500
煙 59x20 = 1200
電話費 988
更換/添加家電平均 2000
百佳買屋企雜費 水頭水肥皂飲品之類 800
貓 洗費 500
自己興趣玩具/hifi/錶 洗費平均大約 5000
剪髮買衫 平均每月 300
有時同女食飯 飲野 爆房 condom 大約1000-3000
未計特別節日媽媽節 情人節 生日

搵4萬都冇錢儲

家用: 7500
睇醫生: 1000
車費: 800
上堂: 800
因返工而駛ge食飯飲野錢: 800
屋企上網，手提電話上網: 500
買書，玩之類: 2000

除左炒股，諗緊點開源，節流唔太有用

你d電話費咁誇張?
btw 我都有d洗費洗落錶到 但黎緊準備戒撚左佢了

我諗緊點樣可以食平d
係香港食飯真係好難平

公司附近有無唐記或者包點先生?

見都係26蚊個飯，而家呢個時勢算係咁

P.S. 目標係4月到下年3月為止儲廿皮，定緊個計劃

公司食lunch好平 平過26
主要係dinner
暫時規劃左希望可以減到人均100一餐

我目標係依加2月去到下年8月為止 存到21萬左右 另維持每月供股8000 total係19個月入面存36萬 依家計劃緊

自己煮，平好多

我都打算供股，不過未實行

黎緊打算每個月煮返幾日咁

我要包埋屋企人
1010 5張sims 無限data

啲興趣真係無止境大 好痛苦
就黎出家

日日煮，咁就慳得夠多 我而家免得過都唔出去食

我已經供左一年鬆d
供既有賺 自己一手買既就輸

你點會有錢去旅行?
儲錢都變成開支去左啦
比你儲到幾億都唔會有錢去

放工好累 日日煮真係太辛苦

我博收息收過世，金融海嘯俾左個好機會我

我講下我啦
一個月搵10萬
家用洗費10000
儲蓄90000
一蚊都冇多 所以冇去過旅行

我都係1010 5sims 20gb 加多100定150上無限 但我一個人用就無上 加埋都係5百幾

我自己煮個麵，食下菜咁都夠飽，人人唔同啦

都唔知你做乜鳩

list出黎既開支加埋 無話要等同收入 好嗎
咁每月會固定存一筆錢 咪當係開支既一種

電話費=200
交通=500
早餐=720
午餐=1200
晚餐=600
假日消費=1200
狗會=10000
叫雞=1600
家用=5000

家用3000
洗費5500
保險6500

家用0
住0
交通500
話費80
食0
供股4000
放假娛樂 3000
剩低儲起旅行/用黎投機投資

屋企係澳門有舖頭仔唔駛我交家用
工作日食住係公司包 因為係強國返工
一至五撘的士食飯開單出公數
係假期撘車返屋企同北上最貴

剪頭髮 ，左右長d竟快，但上方又開始脫

你睇下你啲負評先啦